<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日记s on 念旧&#39;s Blog</title>
    <link>https://liyipu0805.github.io/%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 日记s on 念旧&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2022 08:57:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://liyipu0805.github.io/%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20221123</title>
      <link>https://liyipu0805.github.io/%E6%97%A5%E8%AE%B0/20221123/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 08:57:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://liyipu0805.github.io/%E6%97%A5%E8%AE%B0/20221123/</guid>
      <description>&amp;mdash;-爱意随风起，风止意难平
亲爱的安，见字如面，你最近可好？
近来鲜有书信，也如往常一样，没有任何关于你的消息，未曾听闻你的近况。
一切好像要走上正轨了，我是说我好像已经要习惯这种生活了，每天上班也不再那么悲观，好像确实这份工作已经是尽可能好的选择了，朝九晚五，尽管压力很大，但好像去哪里压力都会大的吧。
对你的念想也不再那么煎熬，尽管我依然每天每时每刻回忆着过往的点滴，但我也渐渐冷静下来了。确实也有想过要不要去找你说说话，但我想你现在应该过得挺好吧，还是不要去打扰比较好。
你给我的视频点了赞，好像有点奇怪，并不是刚看到就点的赞，好像是看完之后又看了一遍？算了不想去猜，这说明你还把我当做朋友吗？
好像也不太重要了吧，我自己也不知道自己到底想要什么，但我明白我一定不甘心接受朋友的身份，或许多年以后我会欣然接受，但我想绝不是现在。所以估计会有很久很久不会再见面了吧，但我想我还是会给你写信。
时间过得真快，转眼又是跨年。秋意渐浓，寒冬将至，望保重。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1121</title>
      <link>https://liyipu0805.github.io/%E6%97%A5%E8%AE%B0/1121/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 15:20:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://liyipu0805.github.io/%E6%97%A5%E8%AE%B0/1121/</guid>
      <description>测试文件 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022.11.17</title>
      <link>https://liyipu0805.github.io/%E6%97%A5%E8%AE%B0/20221107/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:55:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://liyipu0805.github.io/%E6%97%A5%E8%AE%B0/20221107/</guid>
      <description>可怜的蠢货从来都交不到好运 ——而这来自我那颓废的灵魂 亲爱的安，见字如面，你近来可好？
许久未见，满打满算也有20天了，这期间未曾听闻你的消息，你还好吗？
自那次争吵后（其实对我而言我不觉得是争吵，我只是想把一些东西问问清），我们好像彻底分开了，那次之后我们鲜有交流，我也能从对话之中寻到不情愿的味道。
这结果对我而言实在难以接受，但它确实发生了，我忠于了我的内心，问出了一直藏在心底的疑惑，只是好像疑惑并没有解开，反而化身一把刺刀刺进了更深的地方。
大概在2022.11.07，我明白了现在我的分享已经失去了任何意义了。你并不是不分享，对吗，只是我不再是值得的那个对象了。
这段时间我没有停止念想，尽管我每时每刻都在告诉自己，或许梦里都在劝说自己，要放下自己的执念，接受随之而来的结果，但我仍然沉溺在无端和无限的幻想中，幻想有一天我们还能和好如初。这种感觉，每一天都在杀死我，我已经找不到活下去的意义了。
同样的事情，两天前的某些时日也发生过，但是那个时候我没有来自工作的压力，没有对未来的彷徨，我只需要一股脑的玩游戏，一股脑的写代码，就能忘记一些不堪的回忆。
但是现在我的压力好像有点太重了，我背负了很多人的期望，这些期望化作了压力压在身上，我没有人可以去诉说。没有人愿意听，我也不想打扰任何一人，显得我只会emo，显得矫情。
其实我知道，如果我和你说说话的话，我的这些压力都会抛到脑后，只要你愿意还和我有关联，无论是朋友也好，我想我都会高兴一整天，一个表情，一些语气助词，都可以。
但是这些只能自己想想了，可能也再也没有机会收到了。
我每天因为你而浑浑噩噩，我不知道生活有什么意义，我没有继续活下去的动力，我该如何度过今后的每一天呢？
我很想告诉你我的情绪，但我不想再打扰了。没错，我又说了打扰，所以我即是可怜的小丑，也是可恨的元凶。因此我以这样的方式，写下我的心情实录，也许永远永远你都不会知道，这些话语也最终会遁入尘土。
他们说，念念不忘，必有回响，真的会有回响吗？我好想除了相信也别无选择。所以我向上帝祈祷，祈祷我们还能回到过去。神明会听到我的祷告吗？
总有一天我会把你忘记吧，我也没想到短短几个月的接触能让我受到如此的触动。可能最遗憾的就是你曾经也选择过我，也喜欢过我，但是当我想要抓住你的时候，你已经想要松开了。
我不知道我会写多久这样的日记，总之先这样吧，写到我忘记你吧。
——十一月的旧</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
